冇得去旅行特約：2020-202? 香港酒店staycation紀行

前言：

喺2020年之前，相信絕大多數人都好似小弟咁，對於香港唔少四/五星酒店嘅印象可能好模糊，極其量只係會知道某幾間好出名嘅但係對於佢哋服務呀，內部裝修呀etc都冇乜太大嘅認識

結果一場疫症，打亂咗大家嘅旅行部署，同一時間自第二波疫情之後staycation熱潮興起

就係因為咁，小弟由暑假開始亦都開始咗staycation旅程

會開始去試吓唔同酒店嘅服務，又會研究揀邊間酒店嘅package最吸引叫做靠兩日一夜去放鬆吓

本來就唔打算出post嘅，但係諗諗吓喺度打返出嚟當係一個紀錄都好

Ps: 由暑假到而家都玩左三四個月，去到而家就12月，今日聽到港共又開始收緊措施，但手頭上仲有去到出年一月二月嘅booking，唔知之後仲去唔去得成，只能夠同大家講盡量記錄呢幾個月嘅行程啦

正文開始：

今日睇返自己手機相，原來由四五月到而家，大大小小都去咗十幾二十次可以稱為staycation嘅酒店之行

但請原諒小弟唔少嘅record冇乜相，因為當時冇諗住出post

但係會盡量講返自己當時對酒店嘅印象

LM

我都訂左3千8嘉里過christmas

暫時腦海有記憶同會出post有以下咁多間：
下邊用啲返花名賣下關子等大家估吓係邊間
去嘅日期不分先後

香港第二高酒店
香港最高酒店
會展上蓋平價酒店
石門公廁
尖沙咀海傍老牌酒店
旺角人氣五星鬧鬼酒店
旺角東上蓋酒店
旺角西邊緣酒店
灣仔深紅酒店
九龍站人氣打卡酒店
牛頭角隱世低調被推薦酒店
天后網紅酒店
中環最老牌酒店
donki上蓋酒店
西營盤前身係商廈嘅酒店
炮台山李超人酒店
紅磡碼頭酒店

有無比酒店職員啤

留個名睇睇

why?

留名

係咪好似其他巴打咁share

巴打去咗咁多間
暫時只係肯定到其中十間

點解咁問

今日開始會努力出post

第1.1集：牛頭角隱世低調被推薦酒店 - 簡評

用呢間做開場啦
因為呢間係呢度都好似冇乜人去過

其實呢間就係如心艾朗
叫做係如心旗下最新淨嘅一間

果一次係訂咗佢地嘅套房package, 包兩個人in room dinner同第二日餐廳set早餐
你哋估吓幾錢？
原來兩個人加埋都唔使一千

但係地理位置唔太就腳
牛頭角站要行b6出口，行五分鐘左右就到

Check in要上佢哋頂樓，頂樓同時有埋迷你泳池同gym room

當時冇影相，唯有上網偷下圖：

泳池睇相好似好靚，但親眼見到其實都真係好迷你

Gym真係得咁多機

第1.2集：牛頭角隱世低調被推薦酒店 - 簡評

好，入房
其實佢哋套房間隔都唔錯
四四正正
客廳

Package包1 round minibar飲，有綠茶，可樂同水

睡房係咁

廁所就大致係咁（偷圖）
淋浴間同浴缸共處一室

gchi

第1.3集：牛頭角隱世低調被推薦酒店 - 晚餐簡評

晚餐包兩餸一菜一湯小菜套餐，我哋叫咗黑豚叉燒，黑松露蝦仁炒蛋，再加咗份海鮮豆腐煲
味道算係咁，呢個價位都唔會expect到啲咩

好家居嘅感覺

第1.4集：牛頭角隱世低調被推薦酒店 - 早餐簡評

早餐得set, 叫咗個西式早餐
味道算係正常，冇乜負評可以俾

Overall comment:

酒店設施算新淨，in room dining質素尚可
早餐呢個級數都冇得可以點挑剔
但想要景觀嘅話一係俾貴少少住suite，一係request高層數
如果唔係淨係可以樓望樓

同埋唔好以staycation 心態住佢
用爆房心態會更好

係住緊果陣都有呢個感覺

去咁多間？！

由暑假開始去到而家
早期有啲只係純住咋

繼續繼續

個晚餐好住家飯feel

留名追post
巴打黎緊呢排仲有無book左既staycations
我今個星期六日book左
有D驚

邊區？

出第二集之前要講聲，可能之後有好多集都因為我冇特別影相，只可以做到出多啲文字清晰講吓住宿感受
希望大家體諒

第2.1集：香港第二高嘅酒店 - 簡評

相信大家都已經好易估到
香港都冇乜酒店可以有6/70樓以上嘅
答案就係荃灣如心

呢間有一段時間可以話係小弟嘅第二個屋企
因為試過一個星期住三晚，其他日子都最少一晩
住咁多次做乜？小弟就唔特別多講

所以小弟真係住過呢度唔少房型，稍後再介紹

Check in地方由早期係地下到七八月左右搬咗上41/f空中大堂
個人比較鍾意下面幅圖咁樣係地下check in，因為咁樣先突顯到住高座同低座嘅分別

係7/8月之後就搬咗上去41/f (偷圖）

呢度staff服務態度算係咁，不過不失
但佢始終行中低價位路線，所以唔使expect too much

第2.2集：香港第二高嘅酒店 - 房間簡評

小弟實在係去得太多次......
除咗套房，基本房型幾乎都住過
而家一次過放圖再簡單講下

首先係低座部份
雙床城景不過張單人床都夠瞓兩個人

Corner room， 感覺開揚嘅

另一邊嘅corner room

如果住低座推介呢一個view, 因為都可以望到少少港島
但小心隔離民居

下一part會介紹埋高座房，真心真心推介高座

第2.3集：香港第二高嘅酒店 - 房間簡評

點解我要推介高座？
因為景色上咗一個新level

城景大床，6x樓

海景大床，4x樓（最私心推介）
大家可以留意呢款房如心係有翻新過
電視（但係只係支那牌子）同地板都有改裝
小弟後期都成日request住呢type房
因為酒店係暑假之前一直冇release呢啲房

海景雙床，6x樓，舊式裝修，感覺好似係old school
電視又係好細部嘅類型雖然冇圖
唯一賣點係景靚更闊更無遮擋

lm

我自己都覺得係唔錯嘅
好快會到佢

荃灣如心 buffet如何 打算性誕去

第2.4集：香港第二高嘅酒店 - 房間簡評

仲要再講埋佢哋呢兩隻房型
呢款係城景corner room

呢款套房好大間

瞓係張床可以一路望去赤鱲角

第2.5集：香港第二高嘅酒店 - 餐飲簡評

樓上已經有巴打問吓飲食方面嘅嘢
呢一集可以講了

住咗咁多次入面，有一兩次係訂咗包in room breakfast同all day breakfast
In room breakfast係咁，package包埋嘅中式早餐
送上嚟除咗麵包之外其他都係暖
算係咁

All day breakfast 就包埋好多野食
真心當lunch食都可以
原價好似要200以上

至於cafe circles 嘅buffet
小弟只係5月同6月食過兩次
不過覺得佢哋款式唔算多

熱食最受歡迎嘅係蒸扇貝
個人推介佢哋嘅熱海鮮
冷盤冇生蠔，得青口同蝦etc

其他食物質素正常嘅，不過唔建議正價去

一定要

第2.6集：香港第二高嘅酒店 - 終極簡評

呢間酒店勝在位置夠好，交通方便，樓下幾個大商場連住多野行，附近又多黃店，仲有donki
住呢間嘅話本人覺得純房已經好夠
唔使特登買package

最近有post講酒店靈異事件，
而家諗返起，比起我住過嘅其他酒店
呢間古怪野好多

冷氣好涷，點較都係凍
仲要凌晨時間房門口果盞sensor燈會閃下閃下但係出面又冇人行過......

大家仲有冇係呢間酒店嘅靈異經歷？

更新下先（紅字係預定呢兩個月內會去/再去）

香港第二高酒店 （2.1-2.6集）#33
香港最高酒店
會展上蓋平價酒店
石門公廁
尖沙咀海傍老牌酒店
旺角人氣五星鬧鬼酒店
旺角東上蓋酒店
旺角西邊緣酒店
灣仔深紅酒店
九龍站人氣打卡酒店
牛頭角隱世低調被推薦酒店 （1.1-1.4集）#16
天后網紅酒店
中環最老牌酒店
donki上蓋酒店
西營盤前身係商廈嘅酒店
炮台山李超人酒店
紅磡碼頭酒店

新增名單：
北角公廁
Ifc附屬酒店
紅棉道酒店
太古廣場鴨仔酒店

係咪因為小弟冇乜內容
越嚟越多人負皮

留名呀 有興趣

Hotel jj lm

一有staycation字眼就會有一班人負評

洗乜怕
我個po每一篇可以比人狙擊續個po續個po負評

第3集：旺角東上蓋酒店 - 超簡評

利申，呢間酒店只係去stay過兩次仲要係乜都冇包,所以淨係可以比到comment間房

其實果陣去呢間酒店都係因為要做愛做的事

因為呢間酒店最吸引人地方就係相對平之餘仲有浴缸！而且係有翻新過所以間房幾靚

一去check in，wow 排長龍（唔知而家係咪仲係咁因為我好耐冇去過）

上到房，我覺得如果一晚4/500來講呢間房嘅質素真係算唔錯，地方夠大又企理

呢個窗簾後邊就係一個正常size浴缸

望出去個景又夠開揚最遠仲可以望到飛鵝山

其實係幾個月玩Marriott 之前，呢間同荃灣如心會係我個人嘅首選
因為交通方便，地理位置好，附近多嘢行，仲要可以浸浴

$4/500有呢啲質素都算係咁

至於餐廳就未有機會試到，但係聽呢度巴打講過好似佢哋嘅嘢食都算還好？

你問呢間酒店有冇咩靈異嘅事我就暫時未遇過，不過我想講條走廊真係好暗......會有機會令人諗起嗰啲嘢

咁誇

一眨眼就去到第4集

第4.1集：天后網紅酒店 - 簡評

講起打卡酒店，呢間酒店喺度好似真係冇乜人講
因為佢哋乜都唔包，純粹淨係有間房俾你住，但係佢哋呢個景色真係太正

冇錯我就係講緊21 Whitfield

呢間酒店係出晒名kol打卡熱點
之前仲要好似有片流出

小弟嗰陣都貪得意咁book咗一晚

間酒店嘅位置就有啲尷尬，由炮台山或者天后站出發都係差唔多時間到，不過酒店附近都有好多餐廳所以都叫做唔使煩有咩食

想講行到去酒店佢哋入口真係唔起眼

Front desk永遠得一個阿姐,本來去之前睇過comment話個阿姐服務差，不過嗰日冇感受到
因為全程個阿姐都幾Nice
第一次check-in完之後發現間房電視壞咗
姐姐都好主動咁轉高兩層俾我哋

本身我已經book咗喺高層嘅房因為佢哋個景觀會再比下面嗰啲開揚啲
間房係31樓
入到房之後，真係哇一聲
真係唔怪得酒店咁受kol歡迎
落地玻璃望住無敵大海景
真係人都特別醒神啲

第4.2集：天后網紅酒店 - 簡評

Settle完之後梗係要做愛做的事
因為我哋都特登將張床移咗去牆邊，咁樣個人可以對正個景瞓
望住個天一路黑，個feel真係好正

前一晚落完雨之後一起身就望到呢個景，真係個人都會醒神啲
當然唔少得瘋狂影打卡相
不過就唔會喺度post

影完相就準時12點要走
呢啲酒店都唔好預會有late checkout

至於你問值唔值得去住，小弟認為呢間打卡性質嘅去一次半次已經好夠
佢哋其實真係冇服務可言
純粹景真係最值錢

高質lm，樓主加油

幾靚景

留個名先

呢間個景真係好正，但間房其他野點？特別係浴室乾唔乾淨

有浴缸嘅但係同淋浴間共用
Size偏細，不過浸一下都可以嘅
Amenities只有最基本嘅牙刷牙膏set同沖涼用品

另外本來有個細廚房位，不過酒店似乎收起晒啲用具
只可以俾你煲水

乾淨度個人覺得一般，但房嘅暗角位有啲塵冇清潔
窗簾都似乎冇定期check 因為我間房嘅窗簾會dur 咗落去
小弟影相嗰陣要搵嘢固定佢

原諒小弟當時冇影相

多謝支持

係如果唔係呢一個景係直頭唔會住

留個靚名先

今日出嘅post篇幅都會短啲

第5集：donki上蓋酒店 - 超極短簡評

呢一間淨係早兩個月去過一次
因為嗰陣純粹想試吓Marriott membership野
所以stay咗一次咋

美麗華酒店嘅地理位置其實算係佐敦同尖沙咀中間
不過附近咁都多嘢行同有唔少嘢食

本身book咗普通park view 房, 係星期日去check in
然後佢哋都有upgrade同埋offer late check out
但係聽聞依家對Marriott member好似差咗？

其實我到而家都唔知我呢款係咩房
佢只係話upgrade 咗俾我
入到嚟發現間房又幾大

浴缸都幾大

望出去就係九龍公園

仲可以望到RC

聽聞佢哋泳池係有室內jacuzzi?
遺憾就冇試過

仲要聽聞呢間酒店有餐廳出名？
希望有機會可以之後再住多次試吓

間房尤其個浴室好似好大

佢哋話upgrade咗俾我，不過我一直都唔知呢款係咩房

哇認真？
不過而家都未必會再有upgrade

推

又更新下先（紅字係預定呢兩個月內會去/再去）

香港第二高酒店 （2.1-2.6集）#33
香港最高酒店
會展上蓋平價酒店
石門公廁
尖沙咀海傍老牌酒店
旺角人氣五星鬧鬼酒店
旺角東上蓋酒店 （3集）#57
旺角西邊緣酒店
灣仔深紅酒店
九龍站人氣打卡酒店
牛頭角隱世低調被推薦酒店 （1.1-1.4集）#16
天后網紅酒店 （4.1-4.2集）#59
中環最老牌酒店
donki上蓋酒店 （5集）#70
西營盤前身係商廈嘅酒店
炮台山李超人酒店
紅磡碼頭酒店

新增名單1:
北角公廁
Ifc附屬酒店
紅棉道酒店
太古廣場鴨仔酒店

新增名單2:
名鑄

名鑄係佢樓下間酒店咋？

唔通北角公廁又真係去訓公廁咩⋯

第6.1集：石門公廁 - 冇圖簡評

講起呢間野，因為呢幾個月開始咗staycation 之旅加埋要儲晚數
就去咗呢間集團旗下最平嘅一間酒店

講開佢地理位置呢其實就有啲尷尬
黨鐵站行過去又要5至10分鐘
佢哋係有穿梭巴士嘅但係班次又好疏
淨係可以喺沙田坐入去
回程就可以去買九龍站同尖沙咀

但係因為呢間係最平嘅關係所以就好多人都會去佢嗰度追晚數

第6.2集：石門公廁 - 房間簡評

入正題
前後住咗三次
頭兩次都係住佢河景房
第三次就住咗佢哋studio suite

普通河景房

冇浴缸嘅

如果好天嘅話就正

最近一次就住咗佢哋嘅studio suite
格局真係正好多

有埋浴缸

嗰晚有埋日落睇

小弟你未住過城景嗰邊就唔敢講
不過都肯定個景一定麻麻

When

河景幾正
間房都唔差呀

好多間都有興趣睇 lm

southside 個景係幾好既
corner 房落地大玻璃俾日出哂醒都幾盞鬼
不過留意番玻璃唔係單面, 街出面會睇倒
做愛做的事果陣一定要落簾, 因為隔離就係商廈+架黨鐵真係會睇倒

早兩年未有武肺果陣去過兩次
對比而家佢根本冇減過價好似唔休做咁

附近夜晚冇咩野食係個敗筆, 去邊都要搭車出去
仲有佢個地板好似唔會拖地咁, 你唔著拖鞋踩落去會心諗好撚污糟
仲有大雨d 窗邊會漏水

真心2020年武肺期間佢唔值佢賣緊呢個價

呀仲有, 佢一定冇浴缸
而浴室地板係細格仔磚
如果你條女鐘意沖涼果陣順便跪低的話佢一定會屌鬼

樓主去咁多間staycation
有冇用過酒店提供啲毛巾/風筒?

平日夜晚冇嘢做，今要繼續努力update post

廁所play

4星嚟講算唔錯

廁所唔係淨係得浴缸有得玩既

第6.3集：石門公廁 - 設施同早餐簡評

去過佢哋酒店三次但係其實我係冇去過佢哋泳池嘅
但係聽聞佢哋嘅泳池算係唔錯，雖然冇景觀但係都值得去玩下水

而gym room嘅設備都幾齊
做啲簡單嘅Weight training都好夠

至於早餐呢真係要講下
如果呢個級數嘅酒店來講，其實佢哋真係算係水準以上
薯餅係熱過rc ga
Overall quality 我覺得分分鐘好過RC club lounge

仲要呢，第二次同第三次去都有同一個經理級姐姐

過嚟同你打下招呼傾吓計

因為去嗰陣係九月十月long weekend之後
姐姐話喺long weekend嗰陣因為勁多人，
早餐有人要等成個鐘先入到去
所以佢哋嗰期係咁俾客係現場屌
我估嗰期啦可能佢哋嘅Email feedback都好差
所以之後係咁出場r人俾下高分

所以真係要係holiday食早餐嘅話真係早啲落去好

有一次我都等咗半個鐘，應該係兩三個月以來唯一一次食早餐要等

國金軒好衰咩

第7集：西營盤前身係商廈嘅酒店 - 簡評

雖然上一集係講石門公廁
咁就梗係要講下佢嘅姊妹酒店啦

話說呢間酒店一直係好冷門嘅選擇
感覺就好似一個係謝師宴毒撚咁
冇人注視佢
終於忍唔住喺上個月搵咗一日去佢度住

其實佢就夾喺西營盤香港大學站中間
兩個站出去都要行5分鐘以上
但係呢其實佢好近電車路
同埋附近都好多餐廳
所以佢哋位置其實唔算差

（死啦我真係冇乜點影相，希望大家見諒）

本身係book咗城景，後來check in嗰陣佢upgrade咗我上去頂樓嘅海景房

其實真係百思不得其解點解佢嘅level會比沙田嗰間高

廁所同沙田嗰間差不多

唔通係因為呢個海景值錢啲？

呢個就係成個lounge唯一可以拎嘢食嘅地方
但係平心而論佢哋嘢食都唔算少
夜晚七點左右落咗去一轉最後都唔使食夜晚個餐
因為有點心有湯有兩三款熱食同有埋包
要求唔太高嘅話都可以食到飽

去到第二日早餐，咁我就唔多講啦同沙田嗰間差唔多
但係人真係好少好少好少，差唔多包場狀態
所以食得幾舒服

但係總括嚟講呢間真係一次半次好啦
又冇泳池
完全唔係staycation首選
就算有海景我都係咁講

應該係港島區所以等級高過沙田，但我覺得沙田係靚好多

灣仔深紅酒店
係咪即係睿景？

小弟聽晚繼續更新

More

支持

呢間擺到明係純商務酒店

唔可以開名？唔熟酒店唔知邊間

呢間係干西181?

courtyard hong kong？

你啱

又更新下先（紅字係預定呢兩個月內會去/再去）

香港第二高酒店 （2.1-2.6集）#33
香港最高酒店
會展上蓋平價酒店
石門公廁 （6.1-6.3集）#89
尖沙咀海傍老牌酒店
旺角人氣五星鬧鬼酒店
旺角東上蓋酒店 （3集）#57
旺角西邊緣酒店
灣仔深紅酒店
九龍站人氣打卡酒店
牛頭角隱世低調被推薦酒店 （1.1-1.4集）#16
天后網紅酒店 （4.1-4.2集）#59
中環最老牌酒店
donki上蓋酒店 （5集）#70
西營盤前身係商廈嘅酒店 （7集）#108
炮台山李超人酒店
紅磡碼頭酒店

新增名單1:
北角公廁
Ifc附屬酒店
紅棉道酒店
太古廣場鴨仔酒店

新增名單2:
名鑄

我諗係 St Regis

原來我唔係集集都有講返酒店名
對唔住大家

第1集：觀塘如心
第2集：荃灣如心
第3集：旺角帝京
第4集：天后21 Whitfield
第5集：尖沙咀Mira
第6集：沙田萬怡
第7集：西營盤萬怡

預告第8集：北角公廁

係 你唔講幾錢

驚講出嚟嚇親你

平又好貴又好 唔講出黎就冇癮

第8.1集：北角公廁 - 簡評

由呢一集開始終於要去講下熱門酒店
首先揀咗北角呢一間公廁講

之前訂咗佢哋一晚尊貴海景房包早餐同自助午餐

午餐就要係你check-in之前食咗佢
好而家開始放圖
食嘢間餐廳叫farmHouse

最近門口嘅係麵包區

麵包區入邊係呢啲冷盤區

可以見到壽司刺身款真係唔係好多

想同大家講嘅係食完成餐我已經覺得雪糕係最好食

第8.2集：北角公廁 - 簡評

驟眼望好似好多餸咁，但係好多餸食落去都係凍凍地

啲燒味真係唔知點解見到佢都唔開胃

啲點心呢就係我唔知點形容好
個燒賣都唔係燒賣嚟嘅

下面幅圖呢左邊就係韓燒右邊就係牛肉
韓燒我冇食我就唔評論但係個牛肉都係麻麻

坦白講自己食完呢餐覺得有啲失望
如果有得揀我當初早知就揀包早餐算

即刻諗起睇完最近歷山酒店啲片
有少少相似嘅感覺
唔知大家有冇食過呢一間farmHouse lunch buffet有咩評價

凱悅？
唯一一次staycation就係去呢間
d冷氣大到pk吹住個頭吹左成個鐘

唔驚疫情？
原本今個月去都cancel左

北角公廁野食真心唔掂，就算早餐都唔係樣樣野擺得入口

第8.3集：北角公廁 - 簡評

食完個lunch 就出返去行咗陣街先返酒店

其實本來係打算check in 咗放低啲嘢先再去食lunch嘅
但係佢哋話呢間房三點前都唔會有房住叫我哋食緊lunch之後去行一陣，三點先再返嚟

同埋要準時12:00前交房嘅

由餐廳行返去大堂就經呢條走廊

食lunch前12點左右嘅大堂係咁

一到3:00大堂即刻多人

好啦，終於成功拎到張房咭，係時候上房
今次呢間房就去西座嘅11樓

個景真係OK嘅

最正梗係呢個浴缸啦可以浸住望維港

但係總括嚟講呢間房連埋自助午餐同埋早餐要成二千幾蚊
真係唔會再有下次

最多淨係跟早餐算

係度更新價錢

第1集：觀塘如心 (套房連雙人晚餐$1000）
第2集：荃灣如心 （平均淨房價$400至600）
第3集：旺角帝京（平均淨房價$500左右）
第4集：天后21 Whitfield （淨房價$1200）
第5集：尖沙咀Mira （淨房價$800）
第6集：沙田萬怡 （淨房價$600至800）
第7集：西營盤萬怡 （淨房價$1000）
第8集：北角Hyatt centric （尊貴海景房包兩餐$2400）

食過din buff 冇巴打講到咁差
同歷山個種差 仲有一段距離

我個時食樣樣都熱 但好多都無想再食嘅感覺
有兩個我有再食：韓式燒肉幾好、即時砌嗰個甜品都好食
反而雪糕我覺得隻味好假 唔鐘意

佢lunch buffet價係$200左右，
歷山$600，應該歷山都仲可以穩坐大伏之冠

冷氣大又係真，因為我地都吹到頭痛

個人覺得早餐好少少
Lunch buffet

最憎d唔開名post
見到唔開名已經唔想睇

#123咪有

介紹文無呢

同意,farmhouse既buffet一般,無賣點 無野會想再encore食 雪糕真係唯一賣點 不過我上次食3百零蚊一位就算啦

如心係官網先有得book高座？上agoda個D唔見
同埋corner 房係你指明話要定都係有得直接BOOK?

上次staycation 食過哩間dinner buffet
我覺得還可以喎 無歷山咁差
但間酒店太多人 好似去左街市咁
唔會再去

所以先會叫做公廁

你地去浸浴前有無話會點清洗個浴缸先架？

第9集：旺角西邊緣酒店 （Hilton Garden Inn)- 超短簡評

講完一間長篇幅之後就講返一間篇幅細啲啦
話說早排因為有一兩晚有啲需要
同埋手頭上有一張公廁白金送咗Hilton gold
雖然好似冇乜用（因為香港實際上得兩間）
咁但係Hilton Garden Inn喺市區來講都算係中低價之選
所以都去試吓佢啦

每晩間房要400-500左右，呢個價位來講算係咁

如果住得最高嗰兩三層有機會望到少少海

但係唯一缺點係冇浴缸

酒店嘅gym room同埋泳池都係頂樓
不過因為疫情關係就冇開到所以冇特別上去影相

Hilton gold benefit包早餐，
早餐就要落返去2樓間中菜廳
依家都係嗌set，有中/西/同埋素
小弟就嗌咗呢個
個笑哈哈第一眼見到係有啲surprise

個薯餅仲係熱㗎

Overall, 呢間如果唔係追Hilton保級嘅話
建議大家去返旺角東嗰間帝京
因為價位唔差太多

Agoda應該都有得book, 除非佢地hold起咗

Corner房嗰次係counter話有special price offer 我加錢住

如果浴缸連花灑，最少都會搵花灑沖一沖

冇就搵熱水用杯淋下

第10.1集：尖沙咀海傍老牌酒店（尖沙咀Sheraton ）- 簡評

尖沙咀Sheraton，小弟早兩個月都住過兩次嘅
本來聖誕節都想住下佢
不過呢兩日收到風佢做咗隔離檢疫酒店
結果要改plan了

好啦依家講返10月嗰陣嘅經歷

第一次住嗰陣就住普通海景房，印象中好似係14樓
因為瞓係張床到影所以角度有少少差
但係大家可以見到幅牆光禿禿

唯一嘅亮點係靚海景

睇住呢個景由日頭變夜晚，真係一大樂事

然後第二次住呢就upgrade咗我上去towers lounge嗰層

大家會唔會發現到間房除咗幅牆靚仔啲之外

其實仲有因為高咗嘅關係，個海會睇多少少㗎

上網睇d人講呢間好似好潮濕
巴打覺唔覺

尖沙咀果間真係好舊

東涌硬件正好多，又可以望到飛機起飛

第10.2集：尖沙咀海傍老牌酒店（尖沙咀Sheraton ）- 天寶閣簡評

至於佢哋嘅早餐呢，記得呢度嘅酒店post有人討論過喜來登嘅早餐係唔錯
我個人嘅話就一般般啦，款式感覺上少啲
對唔住冇影相

但係我覺得住喜來登嘅亮點係去天寶閣
感覺上佢哋係被underrated
因為第二次住嗰次係訂咗個包$800 dining credit嘅package
決定用左去第二日嘅天寶閣lunch
嗌咗五六款點心同埋每人一份甜品

呢個冇記錯好似係帶子腸粉

灌湯餃就真係今餐精華
超級足料

甜品拼盤個人覺得不過不失

呢一餐overall都算係精華
推介大家可以去試吓呢間

Budget呢，第一次book純海景房跟早餐就1200蚊
第二次個package包800dining credit同早餐就大約1600蚊（本身係城景但係保證upgrade去海景房）

都係果句啦住得呢間都係為咗佢嘅無敵大海景
佢個房費可以話八九成係去咗呢一度
硬件真係好舊
如果唔係有呢個大海景，多數都唔會去呢間

係度更新價錢

第1集：觀塘如心 (套房連雙人晚餐$1000）
第2集：荃灣如心 （平均淨房價$400至600）
第3集：旺角帝京（平均淨房價$500左右）
第4集：天后21 Whitfield （淨房價$1200）
第5集：尖沙咀Mira （淨房價$800）
第6集：沙田萬怡 （淨房價$600至800）
第7集：西營盤萬怡 （淨房價$1000）
第8集：北角Hyatt centric （尊貴海景房包兩餐$2400）
第9集：旺角Hilton garden inn (淨房價$400-500）
第10集：尖沙咀Sheraton (淨房價$1200，package with dining credit around $1600)

有，有一次間房牆身有少少潮濕搞到發霉漬

去旅行就係住酒店？
咁去中國得啦，日日都有新酒店落成

真可憐
咁嘅飯送都影

夜晚起身飲杯水會唔會影

如心之前4月住過最抵都係4XX一晚 係高層海景 但宜家聖誕檔期都貴返 對比之前

突然間有痴線佬亂入既

冇打算理呢啲人
喺度講下酒店果餐飯包咩姐

咁樣都要屌一獲

東涌嗰間本來想去，但係一知道隔離嗰間做咗檢疫酒店之後

東涌嗰間超細，普通房既間隔同北角公廁超似

重諗住喜記品牌至少都柴房有浴缸

有冇去過W
遲啲打算去

第11.1集：炮台山李超人酒店（Harbour Grand HK) - 簡評

話說點解book咗呢一間呢其實都係一個意外嚟嘅

本來嗰兩日係諗住去另外一間酒店，但係因為book唔到佢嘅餐廳所以就delay咗去下個月

然後上網見到呢間酒店有啲房嘅浴缸係圓形嘅咁就覺得幾特別

再加埋見到佢哋官網做緊優惠話book啲貴賓樓層嘅房有千三dining credit

所以就book咗呢一間

其實酒店個位置唔算話太遠嘅，黨鐵站一出行5分鐘就到

佢哋嘅大堂算係香港咁多間酒店入邊比較開揚嘅大堂
依家都冇乜邊幾間酒店嘅lobby 係咁樣
個氣勢真係會有分別

（大堂幅圖係借返嚟㗎）

話說本來大安旨意諗住可以晏晝三點先checkout (因為訂嗰陣package有講）
但check-in嗰陣條友話no check out
心諗呢間酒店係咪真係咁受歡迎

又或者可能係自己已經慣咗late check out

點都好啦本身book咗第二日晏晝食君綽軒
咁就由佢，只係本來仲諗住食完飯可以返房Hea多陣先走

好啦終於可以上房，佢哋安排咗lounge樓下嗰層即係40樓俾我
一入到去其實間房真係比想像中大嘅
有埋張梳化

當然唔少得打卡位，圓形浴缸

部電視睇得出真係有歷史感

呢間酒店最值錢嘅真係佢呢個景，算係先天條件贏
曬

你冇被隔離大廈擋左個景就超正

有啲擋左就得返正前方

好似比樓主去staycation次數仲多

真，三十幾樓以下都已經擋哂

不過聖誕反而冇plan，太貴

Same
有無玩hyatt?

聖誕Book左平價Marco Polo

未book 睇下而幾日有無最後promotion 先

下年追globalist

第11.2集：炮台山李超人酒店（Harbour Grand HK) - 簡評

係間房放低啲嘢之後就上返去頂褸lounge
呢間個價位就注定左佢哋weekend係好多人
我影相嘅呢一刻係啱啱開始下午茶時段

窗邊兩行已經係冇位，隔多15分鐘之後全場爆滿
有人係要去另一邊le188嘅企位食tea

佢哋下午茶提供嘅熱食有春卷，餃子等三四款，咁款式唔多但都夠過下口癮
下午茶就剩係得四款可以揀
就係呢四個鬆餅，紫芋蛋糕，泡芙同呢個我都唔記得咗係咩
可能因為自己鍾意甜就覺得都ok

食埋個下午茶之後就終於到行程重點：
上海天閣
其實上呢度係經lounge大堂隔離條樓梯上去
一去到門口會有個看更睇場
行到出去真係震撼
望住呢個靚景仲要冇人

望住個天一路黑其實都係一件美事，因為呢度嘅海景實在太正

喺上邊Hea左一個鐘眨吓眼就天黑

個lounge啲檯排到茶記咁

Lm啱啱跟樓豬建議book咗荃灣如心高層

你都share下

影相好廢

睇晒兩邊景都幾特別

我都唔係好得去邊

第11.3集：炮台山李超人酒店（Harbour Grand HK) - 君綽軒簡評

跟房送嘅1300dining Credit
有一千蚊用咗喺君綽軒
本來當初想去buffet嘅
但係聽聞評價一般同埋試過有朋友食到肚痾
所以決定去咗君綽軒食

咁住緊嘅嗰一晚就去咗樓下
原諒我冇乜點影呢度嘅相因為當時未諗住出post
咁唯有喺度簡短講下食物評價
今次叫咗一個包下邊六道菜嘅晚餐
總括來講除咗個和牛炒飯比較失望之外
其他都算係咁
最尾嗰碗杏仁糊反而個人覺得幾好飲，減低左我對飯失望嘅程度

蟹蓋算係咁

個鮑魚比想像中細

食食吓唔記得咗呢份係咩嚟

好啦總括嚟講，如果唔係為咗個圓形浴缸同埋天台打卡嘅話真係唔會點考慮呢一間

預告下一集：灣仔深紅酒店（St.Regis)

喺度都祝大家聖誕快樂

係度更新價錢

第1集：觀塘如心 (套房連雙人晚餐$1000）
第2集：荃灣如心 （平均淨房價$400至600）
第3集：旺角帝京（平均淨房價$500左右）
第4集：天后21 Whitfield （淨房價$1200）
第5集：尖沙咀Mira （淨房價$800）
第6集：沙田萬怡 （淨房價$600至800）
第7集：西營盤萬怡 （淨房價$1000）
第8集：北角Hyatt centric （尊貴海景房包兩餐$2400）
第9集：旺角Hilton garden inn (淨房價$400-500）
第10集：尖沙咀Sheraton (淨房價$1200，package with dining credit around $1600)
第11集：炮台山Harbour Grand (貴賓樓層海景房連1300 dining credit around $2200)

d人話房好細，但我覺得咁既房價算係咁啦
不過個lounge好細，最多坐到20人

留名跟進深紅酒店

你book左幾多錢

1259咁上下最平果種房 然後升一級望機場景

我都拜

鍾國熙

估錯冇獎的

瑞吉[/left]

上下水先
早幾日聖誕假睇劇睇戲睇到冇晒mood出post

希望今個long weekend可以出新一集

快啲出啦，等你好耐

Kwok hei

第12.1集：灣仔深紅酒店（St Regis) - 簡評

相隔差唔多個幾星期，終於喺度出新post啦
今集一定要講吓相信係我喺香港住咗咁多間酒店以來最鍾意嘅一間 - St. Regis

（雖然佢業主係深紅華潤，要講聲對唔住）

其實小弟喺10月同埋啱啱12月各住咗一次嘅
10月果次就係慶祝生日
上個月就純粹想試吓佢嘅套房

兩次亦都各自試咗佢三間餐廳
The drawing room
Run
St Regis bar

同埋兩次都有叫到佢嘅in room afternoon tea

好啦依家正式開始

話說呢間嘅地理位置有啲尷尬，唔可以話難去但係要少少轉折

但建議大家最舒服一定係黨鐵A5出口沿天橋行到去會展，唔好行入去renaissance
要繼續沿天橋行去對面鷹君再行返去後邊
先到酒店嘅入口
（原諒我冇喺度影相）

但係正常呢去到呢個位已經會有職員serve你
問你係上去食飯定係check-in

好啦上到去大堂之後
左手邊呢就會係潤

隔離就係條打卡樓梯位

然後呢個就係大堂，因為呢幅相係12月住嗰時影嘅所以已經有聖誕樹

之前聽人講話check-in會帶你上去in room check-in但係自己去咗兩次都係喺大堂幫你settle payment先

不過我又冇乜所謂嘅

下一集將會講吓間房
因為各種原因小弟一共入過佢哋三種房

第12.2集：灣仔深紅酒店（St Regis) - corner房簡評

好啦時光要返去10月嗰陣
因為小弟當時入去慶祝啦，所以本身係book左佢哋嘅Grand deluxe room（其實即係corner room)
然後又係email問可唔可以盡量安排高樓層嘅

結果當日去到呢佢哋就Offer左premier harbour view room
不過其實講size呢，兩間房係一樣嘅，兩間都係corner Room
只不過Harbour view room個景觀會望到少少海景

入到間房，張床就勁大張

張床前邊就係一張圓枱（我諗坐到四個人）同埋電視，電視機後邊個窗就可以望得少少海景嘅
你問我覺得部電視同張床距離遠唔遠呢，我又覺得可以接受嘅，因為佢部電視起碼真係夠大

然後入去廁所睇吓，個浴缸呢雖然矮身啲但係勝在夠闊
兩個人平排一齊瞓都冇問題

可以睇到因為始終開咗都唔夠兩年，佢哋啲硬件上真係好新淨

廁所嘅設計我會諗起有少少Kerry hotel 嘅影子
我諗都係因為佢哋係同一個designer Andre fu

呢個就係間房嘅Mini bar
值得一講嘅係兩支source玻璃樽裝水都係任飲
因為初頭以為係要俾錢

第12.3集：灣仔深紅酒店（St Regis) - 普通房簡評

點解又會有入普通房呢？
其實係因為12月住嗰陣，當時book咗套房但係間套房未ready, 所以butler就安排咗間普通房俾我哋坐住先

嗱大家其實可以望到，普通房同corner房嘅size係一樣
只係corner房會多咗隻窗感覺上採光會好啲
但係如果行埋去窗邊睇呢你都會望到少少海景嘅

普通房部電視就會變咗掛牆

至於廁所格局其實真係同corner房係一樣所以我就冇特登擺相

等睇套房相

第12.4集：灣仔深紅酒店（St Regis) - 套房（Metropolitan Suite)簡評

啱先都有講到因為間套房未ready所以俾咗個普通房我哋

其實都要講吓我訂咗咩package
12月我哋係訂咗24 hour package包1000dining credit
如果book普通房會包你upgrade corner room

但係後來因為一直心思思想試吓佢套房，再加埋佢哋包$2000credit

本來都見上網冇得book 㗎喇

直到check-in前一日再上去佢哋個網睇吓，居然有得揀番最低級嘅st Regis suite

所以即刻轉booking

結果去到第二日發現佢哋upgrade咗上去metropolitan suite

但係重點係兩間套房其實除咗樓層高低之外係冇分別㗎

但係對小弟都係好事嚟嘅，始終我鍾意高樓層多啲
同埋聽佢哋話好少會upgrade到

放下啲圖俾大家睇吓先

今次up咗上23/F嘅metropolitan suite

入到去
個廳完全容納到10幾個人

坐對住部電視咁仲可以望到少少海景

而呢個飯廳對住門口，都坐到五六個人

行到入去睡房，正
勁開揚，感覺呢度已經係等於平時一間普通房

瞓喺度直頭可以望到出邊
但係就要留意返出邊都可以望入嚟（我諗都要望遠鏡先望到）

睡房隔離就係廁所
不過右手邊就係佢closet

然後就到呢度嘅精華

無敵「小」海景嘅浴缸，浴缸真係大到一個點
同時三個人一齊浸都冇問題
不過個butler又係建議我哋到時最好落咗窗簾佢
但係我哋最後都冇理佢

佢一走就梗係即刻開水先

樓上咪引用咁長唔該

想要海景 平 邊間好

如心海景大床啫係第一定第二座

有無巴打講下Murray點？

有分喎

遲吓包埋膠

垃圾 狗也不屌

隔離post早期瘋狂屌Murray

想問下metropolitan suite你地成個package幾錢
咁大...兩個人扑哂?

套房連2000dining package 都要5500
最後食多咗少少，埋單57xx

我聖誕果期book左
你呢

各位真係唔好意思又失蹤咗一個星期

唔知點解去到新一年，個人懶咗好多
放軟晒寫文手腳

但係其實小弟呢排仲有繼續去Staycation

啱啱呢個星期去咗四季
佢哋嘅服務真係好好
比我想像中更加出色

本來諗住呢間去一次就算
但係最近呢次去完之後決定下次會再幫襯

反正都未去過佢泳池打卡

好返返去正題先
喺度預告定嚟緊幾集會寫邊間
酒店名前邊嘅數字代表大概邊年邊月去過
有啲去多過一次嘅就只會講最貴嗰一次幾多錢

第1集：(2020.07)觀塘如心 (套房連雙人晚餐$1000）
第2集：(2020.04-08)荃灣如心 （平均淨房價$400至600）
第3集：(2020.04)旺角帝京（平均淨房價$500左右）
第4集：(2020.09)天后21 Whitfield （淨房價$1200）
第5集：(2020.10)尖沙咀Mira （淨房價$800）
第6集：(2020.11)沙田萬怡 （淨房價$600至800）
第7集：(2020.11)西營盤萬怡 （淨房價$1000）
第8集：(2020.12)北角Hyatt centric （尊貴海景房包兩餐$2400）
第9集：(2020.11)旺角Hilton garden inn (淨房價$400-500）
第10集：(2020.10)尖沙咀Sheraton (淨房價$1200，package with dining credit around $1600)
第11集：(2020.11)炮台山Harbour Grand (貴賓樓層海景房連1300 dining credit around $2200)
第12集：(2020.12)灣仔St. Regis （Metropolitan suite with $2,000 dining credit around $5,500)

喺度預告定之後集數：
第13集：(2021.01)中環Four Seasons (Harbour View Suite包$2000 dining credit , 早餐，下午茶 around $5,800)
第14集：(2021.01)中環The Murray
第15集：(2021.01)九龍站Ritz Carlton
第16集：(2020.11)紅磡Kerry Hotel
第17集：(2020.12)九龍站W Hotel
第18集：(2020.12)尖沙咀Hyatt Regency
第19集：(2020.12)灣仔Renaissance
第20集：(2020.10)旺角Cordis
第21集：(2021.02)中環文華東方酒店

一定唔會爛尾

有錢到住親都4-5000（近兩次）

後面唔止

係先好講

有錢到

平均每月洗幾錢落staycation度？

其實你可以每次介紹打埋個價錢

上過月去左the upper house
software 正撚到飛起
不過房入面明顯feel 倒開始殘
可能呢期多人玩

software 係邊方面？

staff 服務同埋反應

樓主月入幾多

...

又係suite

快啲up新一集啦

下，咁快玩殘？

樓主推薦邊間性價比高嘅套房

地板窗台同埋打卡專用位個玻璃都花花地凹凹地

不過佢呢個裝修都用左10年
換個角度睇有d 殘都正常既
只能夠怪自己唔夠有錢唔能夠早幾年去住呢間正野

我都想知

咩叫性價比高

用得呢個字即係又要平又要靚，但呢個世界邊有咁著數

試過九龍君綽(喺黃埔)，價錢相宜，房算四正，個lobby夠grand，入住嗰日都見到兩對新人搞出門

抵玩

樓主已失蹤

打得多太攰
同埋可能無咗wfh
樓主太忙啦

第12.5集：灣仔深紅酒店（St Regis) - The drawing room晚餐簡評

其實係十月去個次package包嘅
呢間係ST. Regis入面唯一一間冇星嘅
但佢哋下午茶係好出名
小弟都有幸食咗兩次（不過係送上房）
下午茶部分小弟之後再介紹

而家介紹dinner先

本身3-course dinner 每人都要成400
咁package包就算係咁
仲有送一杯紅酒

但我對啲麵包真係冇乜感覺入口好難咬開

前菜蟹肉沙律同龍蝦湯又俾想像中surprise
不過始終都係覺得文華好飲啲

酒一杯

主菜就不過不失啦
煎魚柳會比牛扒出色

甜品呢，個人覺得都係還好
但食完唔會話有好深印象

Overall, 如果下午茶除外，大家想食好啲，不如加錢食潤同Lenvol la

佢個龍蝦湯咁深色既

第12.6集：灣仔深紅酒店（St Regis) - 潤早餐簡評

去St. Regis 其中一個出名位係佢哋早餐
早餐一定係要去2/F嘅潤

之前已經有做定功課話要揀邊款主食
最多人介紹一定係中式
鮑魚滑雞粥
10月第一次去食已經叫咗佢

但我哋一齊睇下出面自助區先
個人覺得好一般
嘢食唔夠熱

始終呢度都係靠主菜
鮑魚size 唔算細
至於點心就正常水平
不過留意到煎蝦卷同午市潤嘅點心一樣

然後另一次12月去食早餐
叫咗鮮帶子粥
點心款式冇變
都係燒賣蝦餃蝦卷

不過帶子好似夾上去嗰陣爛咗
但無損佢好食嘅，只不過同鮑魚比
鮑魚一定蠃

佢哋仲會有一set 果jam 俾你搽麵包用
佢哋嘅果jam個人好推介

下part講下佢地嘅午市點心

用d名用得好差

其實灣仔深紅我有估過係睿景

呢間直頭係中旅社開

見大家反應唔好
請大家睇返我置頂comment
已經po 返全名同集數

Up快啲啦

但沐浴用品都繼續係大陸野簡體字定點

簡體字Asprey

2019年8月31號，香港警察係太子站
＆黨鐵車箱入面無差別攻擊市民

樓主做邊行？有錢到

有啲更新
又新加咗一啲酒店

第13集：(2021.01)中環Four Seasons (Harbour View Suite包$2000 dining credit , 早餐，下午茶 around $5,800)
第14集：(2021.01)中環The Murray
第15集：(2021.01)九龍站Ritz Carlton
第16集：(2021.02)金鐘Conrad
第17集：(2021.02)中環文華東方酒店
第18集：(2020.11)紅磡Kerry Hotel
第19集：(2021.01)灣仔Grand Hyatt
第20集：(2021.03)九龍站W Hotel
第21集：(2020.12)尖沙咀Hyatt Regency
第22集：(2020.12)灣仔Renaissance
第23集：(2020.10)旺角Cordis
第24集：(2021.03)尖沙咀半島酒店

數數下原來已經有咁多

酒店post見到你
希望大家去半島有驚喜啦

2020年，你地慳左幾多旅行錢

好多人1年去旅行都洗10皮
夠去曬香港全部5星酒店staycation啦

其實我反而冇乜期望
純粹真係去試一次
叫做打下卡算

本來2020要去5次日本
結果去得兩次